% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=3f39d&id=2S10-4&n=1&d=10&s=2&alea=oJ9V
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Pourcentages et proportions
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]

 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un lycée, on compte $100$ élèves en classe de première.\\
        Ils sont répartis selon le tableau suivant :

\medskip
 $\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{array}{|c|c|c|c|}
\hline
\cellcolor{lightgray} ~ & \cellcolor{lightgray} \text{Garçons} & \cellcolor{lightgray} \text{Filles} & \cellcolor{lightgray} \text{Total}\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Filière générale} & 26 & 24 & 50\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Filière technologique} & 24 & 26 & 50\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Total} & 50 & 50 & 100\\
\hline
\end{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1}$


\medskip
\textbf {a.}   Quelle est la proportion de filles en première technologique parmi les élèves de ce lycée ?\\Sous la forme d'une fraction : $\ldots$\\Sous la forme d'un pourcentage (arrondir à l'unité si besoin) : $\ldots\,\%$

\medskip
\textbf {b.}  Quelle est la proportion de filles en première technologique parmi les élèves en première technologique ?\\Sous la forme d'une fraction : $\ldots$\\Sous la forme d'un pourcentage (arrondir à l'unité si besoin) : $\ldots\,\%$

\medskip
\textbf {c.}   Quelle est la proportion de filles en première technologique parmi les filles ?\\Sous la forme d'une fraction : $\ldots$\\Sous la forme d'un pourcentage (arrondir à l'unité si besoin) : $\ldots\,\%$\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}\textbf {a.}  La proportion de filles en première technologique parmi les élèves de ce lycée est donnée par le quotient : 
           ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{26}{100}}}$. \\
         Sous la forme d'un pourcentage, on obtient :   ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{26}} \,\%}}$.\\\textbf {b.}  La proportion de filles en première technologique parmi parmi les élèves en première technologique est donnée par le quotient : 
           ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{26}{50}}}$. \\
         Sous la forme d'un pourcentage, on obtient :   ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{52}} \,\%}}$.\\\textbf {c.}  La proportion de filles en première technologique parmi les filles  est donnée par le quotient : 
          ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{26}{50}}}$. \\
        Sous la forme d'un pourcentage, on obtient :   ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{52}} \,\%}}$.\end{minipage}
\end{Solution}

\begin{Indice}
Prenez en compte l'ensemble de référence pour déterminer les proportions.
\end{Indice}

\begin{Reponse}
\textbf {a.}  $\dfrac{26}{100}=26$ %. \\
         \textbf {b.}  $\dfrac{26}{50}=52\,\%$.\\
         \textbf {c.}  $\dfrac{26}{50}=52 \,\%$.
\end{Reponse}
